多區屋苑破頂成交再現

中原地產亞太區副主席兼住宅部總裁陳永傑指，市場上對樓市利好消息增加，美國暫緩加息，中美雙方就貿易戰快將有談判結果，樓價已見底回升。買家為買得心頭好，願意追價入市，加快入市步伐。農曆新年長假期後累積的購買力釋放，二手成交爆旺，加上入市氣氛正面，預計3月將延續樓市旺勢。
另外，據美聯物業分行統計數據，上週末十大藍籌屋苑錄得15宗成交，較上周輕微增加1宗，上升約7.1%，創出自去年6月初以來的39個周末新高，並連續三個周末錄得雙位數。

該行住宅部行政總裁布少明表示，隨著購買力於農曆新年後重回樓市，發展商一手盤亦吸引不少買家入市，銷情理想，加上貿易戰緩和，美國停止加息等利好因素帶動，買家入市信心增強，樓市氣氛進一步向好，二手小陽春延續。

相信3月份將有多個新盤部署登場，會為樓市注入動力，相信後市物業需求殷切，惟二手成交量仍受制於一手盤推售速度。

市場近日錄得多宗破頂成交，紅磡環海‧東岸本月暫錄約3宗二手成交。屋苑面積最細、實用面積不足200方呎的單位，以呎價逾2.1萬元破頂。

據了解，屋苑1A高層K室，實用面積194方呎，屬開放式間隔，新近以422萬元成交，實呎21,753元，呎價創屋苑二手新高。

原業主2015年10月以395.2萬元買入，持貨近3年半，帳面獲利26.8萬元或6.8%。另外1A座低層C室，1房間隔單位，實用面積285方呎，成交價585萬元，實呎20,526元，原業主2015年10月以475.8萬元買入，帳面獲利109.2萬元或23%。
屯門區亦錄得破紀錄成交，恒福花園6座高層F室，實用面積624方呎，剛以720萬元售出，創屋苑歷來做價新高，呎價11,538元。

翻查資料，屋苑去年中售價最高僅約710萬元，是次成交再高約1.4%。

九龍方面，長沙灣泓景臺錄本月首宗成交，為6座中層F室，三房間隔，建築面積978方呎。最初開價1,300萬元，最終以1,280萬元沽出，實用呎價17,414元，做價創屋苑同類型單位新高。

睇出面就知啦，已經有幾個posts問買樓

死貓彈唔計呀

富榮3房未補價778萬 較去年高峰低0.8%

至於盛產「居屋王」的旺角富榮花園，近兩日連錄約5宗成交。世紀21家天下分行經理黎振傑表示，富榮花園12座高層C室，實用面積592方呎，屬3房間隔，新近以778萬元（未補地價）獲「白居二」承接，實呎13,142元，成交價屬屋苑居屋市場次高紀錄，較去年高位僅相差7萬元或0.8%；原業主2015年1月以513萬元（未補地價）買入，持貨約4年，帳面獲利265萬元或52%。

富榮花園亦錄得自由市場成交，單位為8座低層3室，實用面積431方呎，屬2房間隔，成交價706萬元（已補地價），實呎16,381元；原業主2008年以212萬元（已補地價）買入，持貨約11年，帳面獲利494萬元或2.3倍。

廢淡過去輸左十幾年，威一兩個月後又收皮

將軍澳天晉IIIA第3A座高層A室，實用面積673方呎，三房套房間隔，附設開放式廚房，去年底1,400萬元放售，現以1,300萬元成交，實用呎價19,316元，呎價創同類新高。

樓市逃生門已開

屌，個跌浪快過早洩

換樓夢碎

門區亦錄得破紀錄成交，恒福花園6座高層F室，實用面積624方呎，剛以720萬元售出，創屋苑歷來做價新高，呎價11,538元。

呎價11,538元。
恒福花園 長期低水

WHY?? 有海景WO

正

我信連登 好快就樓爆支爆

跌九成

啲人買置樂三寶都唔買三聖